#!/bin/bash

##########################################
# Author: Brian Truong
# Description : configure /.bash_aliases
# Date : May 20th, 2019
##########################################

# Common command
alias q='exit'
alias c='clear'
alias h='history'
alias cs='clear;ls'
alias p='cat'
alias pd='pwd'
alias lsa='ls -a'
alias lsl='ls -l'
alias t='time'

# Directories
alias home='cd ~'
alias root='cd /'
#alias desktop= 'cd ~/Desktop'
alias dbox='cd ~/Dropbox'
alias gdrive='cd ~/Google\ Drive'

# Common project directories
#alias cppprojects
#alias cprojects
#alias pythonprojects
#alias javaprojects
alias ..='cd ..'

# Git command
alias g='git'
alias gst='git status'
alias gcommit='git commit -m'
alias gclone='git clone'
alias glog='git log'
alias gadd='git add -u'
alias gaddall='git add .'
alias gpush='git push origin master'

# Program aliases
alias gcc='gcc-6'
alias g++='g++-6'
alias python='/usr/bin/python3.6'
alias pip='pip3'

# Shortcuts to vimrc and bashrc
alias vimrc='vim ~/.vimrc'
alias bashrc='vim ~/.bashrc'
alias aliasrc='vim ~/.bash_aliases'
alias srcvim='source ~/.vimrc'
alias srcbash='source ~/.bashrc'

# Execute program
alias run='bash /home/phuong/Documents/scripts/script_sh/run_shell.sh'
alias runrc='vim /home/phuong/Documents/scripts/script_sh/run_shell.sh'

